\subsection{O transformador ideal}
\input{Trafo/transformadorIdeal.tex}
\subsection{O transformador real}
Porém fora do mundo ideal, a construção de um transformador utiliza materiais não ideais, de modo a acarretar em perdas no cobre e no ferro. Assim, em um transformador real, parte da potência recebida pela fonte não é transmitida a carga. Logo, podemos definir a eficiência ($\eta$) de um transformador com a relação abaixo: 
\begin{equation}
    \eta = \frac{P_{s}[W]}{P_{s}[W]}
\end{equation}
\subsection{Exercício Computacional}
\input{Trafo/transformadorComputacional.tex}

\newpage